https://www.youtube.com/watch?v=mNsvOon1L_c&ab_channel=FaztCode

"scripts": {
    "dev": "nodemon src/index.ts --exec ts-node"
}
dev - development  : ejecutar nodemon, vigile la carpeta scr y inicie el archivo
index.ts y ejecute --exec ts-node. Cada vez que se realicen cambios en index.ts

folder config: Configurar modulos: ORM
folder entity: definir entidades - bases de datos My SQL
folder resolvers: Guardar Schemas de GraphQL

run server  --> npm run dev
******************************** commits
localhost:3000/graphql
// firts query 
{
  ping
}

********************************
typeorm - conexion a Mysql (typeorm.ts)
crud
config -> typeorm: Encargado de crear las tablas
......
(25:31)
path -> permite configurar el directorio (rutas) de donde se almacenan los archivos
import path from 'path'; 
entities: [
            path.join(__dirname, '../entity/**/**.ts')
        ]
********************************
Creation tables DB
entity -> Products.ts
********************************
COMMIT: Create tables - entity folder

receive data of Apollo server - CREATE TABLES
Generate API - CRUD
resolvers -> ProductResolvers.ts

Mutacion: Es una especie de consulta, que se encarga de guardar
o generar datos en el servidor 

--
1receivedata.png
localhost:3000/graphql

mutation {
  createProduct(name: "product1", quantity: 10)
}


********************************
COMMIT: save data to MySQL
model data entity. 
resolver ProductResolver: create, consult, save, delete data into MySQL
--
localhost:3000/graphql

mutation {
  createProduct(name: "product1", quantity: 11)
}

********************************
pendiente del .gitignore 